究竟咩原因搞到咁。

明明光圈己經校到好細 但都唔知點解左下角位永遠都係咁濛 單點對焦是對中間的

又有時無野 但對焦個位都係中間的

細到點? 一般鏡頭細過f8 之後開始有 diffraction
係會soft D.

同埋咩鏡? wide 鏡要真係靚鏡角位先會好啲

Kit鏡係咁上下

咩鏡?

呢d係f8/f7.1

鏡就呢支

依家影相好似搞到買大細咁。

影法一樣（影近 影人無咩野 因為有景深）。

但一影遠dd就出哂事

呢支鏡係一般，但未至於咁..
我唯一諗到就係

1. 入面有鏡組鬆咗(RIP)
2. 發霉(拎俾人睇下)

發霉都有可能, 霉菌菌絲係可以望到, 試下係燈光下望下

又唔太見到

Check作鏡頭尾未?

唔識睇 但睇到中間有d花

係霉菌, 所以影響左成像, 去抹鏡啦, 仲有巴打你無keep機響放潮箱咩?

係霉菌, 所以影響左成像, 去抹鏡啦, 仲有巴打你無keep機響放潮箱咩?[/quote］

taobo買左個箱番黎 keep住40～50

有無方法抹果到？要買個氣噴？

自己唔好抹啦，而且可能係入面
你自己抹，抹到甩coating就on99 了

呢啲錢俾人賺啦

咁通常幾錢抹一次？去邊到抹好？

部機係半年前上網二手買番黎。

近排先有時間拎黎用

問下達叔啦

中環 太遠啦

利申住天水圍

咁掉咗支鏡佢啦

試下拆filter

你怕遠我幫你唔到，去達叔度最好，一係尖咀相機維修中心

我覺得唔關事囉，成塊毛喺鏡尾

我後日去達叔果到

我黎緊15號要去旅行 達叔果到要等成個月。

仲有咩地方好介紹？